十年-浮瓜劇情：2020年五一勞動節當天，政府高層精心策畫一樁恐怖攻擊，企圖引起社會恐慌，加速中央推行國安法

片段採用黑白畫面拍攝。講述2020年五一勞動節慶活動期間，一所中學的禮堂正舉行由建制派政黨舉辦的蛇齋餅糭活動。與此同時，樓上課室有多名政界高層、警隊以及黑社會，計劃射傷兩位建制派議員以製造混亂，激起港人恐懼，從而加速中央實施「國安法」。兩名黑社會「炒散」獲分配「任務」，眼見可觀酬勞，決定孤注一擲執行任務，卻沒料想到最後被警方槍殺。這一連串的計劃目的只是在於令「國安法」成功通過。

百份已經預告晒今日會發生咩事

Credit to #2 蕉直相對巴打

李家超 ：可凍結疑犯資產！任何人阻礙警方對恐怖分子執法，同樣需要被處理！

東方：警方五一派出大批便衣警員埋伏多個商場